\poemtitle{Игра светов}
\settowidth{\versewidth}{Не той, что свет свечей являл,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Когда погаснет последняя свеча,\\*
  Не будет грусти расставаний,\\*
  Не будет сумрачных молчаний,\\*
  Не будет ветра в голосах.\\!

  Но страх, рождение тревоги,\\*
  Пред стервенеющей луной,\\*
  Не той, что свет свечей являл,\\*
  Сильнее пламени и скал.\\!

  Олицетвореньем новой эры,\\*
  Не их, не вашей, но её.\\*
  И вот --- открытое окно.\\!

  И вновь луна проходит мимо,\\*
  Холодным светом зацеп\'{и}т,\\*
  Блеснув, как сказочный нефрит.\\!

  Так что ж тогда? Ведь всё напрасно ---\\*
  Там были песни у ручья,\\*
  И были призрачные танцы\ldots\\*
  Теперь душа моя --- ничья?\\!

  Не быв сторонником свободы,\\*
  Свободе оказался рад,\\*
  Души сберечь свои дивный сад ---\\*
  Пожалуй, доблестное рвенье.\\*
  Но, не приняв повиновенья,\\*
  Уже на новый бой бежит.\\!

  Лежит земель покорных стая\\*
  У ног не сдавшего себе\\*
  И непокорного судьбе.\\*
  Но всё одно ---\\*
  \vinМы все в одной игре.\\!

  \attrib{$20\frac{21}{IX}07$}
\end{verse}
